**279. – Draba muralis** L. – Plante annuelle, poilue ; tige de 10-40 cm, dressée, grêle, simple ou rameuse, feuillée ; //feuilles //ovales oblongues, dentées, les radicales en rosette, les //caulinaires distantes, embrassant la tige par 2 oreillettes arrondies ; //fleurs blanches, très petites; pétales arrondis au sommet ; grappe fructifère très allongée, lâche, à pédicelles étalés, 1-2 fois plus longs que les silicules ; //silicules oblongues-elliptiques, //glabres; //style presque nul ; //graines 6-8 dans chaque loge.
Lieux sablonneux et incultes, dans presque toute la France, surtout dans le Midi. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale jusqu'à l'Inde ; Canada. = Avril-juin.